Elon Musk 因發表私有化言論而被司法部作刑事調查

Tesla said the Justice Department requested documents last month regarding CEO Elon Musk's Aug. 7 tweets about taking the company private.
The shares sank by as much as 7.1 percent earlier Tuesday after news broke that federal prosecutors have opened a criminal probe looking at his comments. Musk tweeted on Aug. 7 that he had secured funding at $420 a share to take the electric car maker private, sending the stock soaring 11 percent, near an all-time high that day to $387.46. All of those gains — and then some — have since been erased.